國安局監控民眾Facebook，嚴查詆毀國家元首內容

不能詆毀元首領袖 國安局偵蒐臉書「了解民意」
出版時間：2018/11/01 16:05

立法院外交及國防委員會邀請國家安全局長彭勝竹、海巡署長李仲威等首長備詢。趙元彬攝

國安局長彭勝竹今天在立法院外交及國防委員會備詢，他指出，國安局確實監控《臉書》等公開網路社群，偵蒐包括詆毀國家元首等四大影響國安的情資。

據《聯合新聞網》報導，國民黨立法委員曾銘宗質詢時詢問，國安局偵蒐媒體的範圍，是否包括電視、廣播、網路媒體、簡訊、LINE與臉書？彭勝竹回應表示，公開的網路與社群媒體是包含的，但LINE、簡訊應該沒有，國安局只對公開網路像是臉書的社群才會作蒐集。汙衊領袖元首部分，會從公開網路上看是不是詆毀，看到爭議訊息會由各部會一起作檢討。（即時新聞中心／綜合報導）

不能詆毀蔡英文！國安局監控臉書 網想到馬英九：以前被罵得多難聽
2018年11月02日 10:15

政治中心／綜合報導

國安局長彭勝竹1日在立法院備詢時，坦承監控臉書等網路社群的公開訊息，偵蒐包含詆毀國家元首等4大項目，引發討論。有網友忍不住為前總統馬英九抱屈，「馬英九以前被人在臉書、網路上罵得多不堪，但有看過馬英九叫調查局或相關局處蒐集『詆毀』罪證嗎？民進黨上台後才凸顯國民黨的憨直及臉皮薄。」

彭勝竹1日在立法院外交國防委員會上對於「是否收集媒體、社群上的假消息？範圍是否包含電視、廣播、網路媒體、簡訊、Line、臉書？」一事坦承「只要他是公開的，我們都可以看得到」。

彭勝竹提到，根據情工法第7條，國安局針對「公開、看得到的」網路消息，範圍包含公開的網路跟社群媒體，像是臉書，但Line、簡訊則沒有；另外，主要針對「影響國家安全」、「詆毀國家元首」、「擾亂社會安定」以及「扭曲政府政策」4大類來鎖定。

網友則紛紛表示，「我們是選到了什麼皇帝，太誇張了吧」、「文字獄時代來了，好怕喔~人民再忍受一年半載不知道會如何?」、「前總統馬英九以前被人在臉書、網路上罵得多不堪，但有看過馬英九叫調查局或相關局處蒐集『詆毀』罪證嗎？民進黨上台後才凸顯國民黨的憨直及臉皮薄。」

國安局當晚則發布新聞稿強調，偵蒐是為防「不實訊息」污衊我國元首，將「詆毀國家元首」列為項目之一是防止敵人影響總統三軍統帥職權施行，干擾國家機制有效運作，打擊政府威信，影響台灣民心士氣，並稱對個人、社群團體並無針對性監控追蹤，台灣是民主國家，國安局絕不會也不能干涉、箝制人民言論自由。

咪話左有大陸網軍造謠生事 之前先搞死左個日本外交官

依據1949年5月 28日頒布《臺灣省戒嚴期間新聞雜誌圖書管理辦法》，限制新聞、雜誌、圖書、標語及其他出版品內容。包括：

1、未經軍事新聞發布機關公布屬於「軍機種類範圍令」所列之各項軍事消息
2、有關國防、政治、外交之機密
3、為共匪宣傳之圖畫文字
4、詆毀國家元首之圖畫文字
5、違背反共抗俄國策之言論
6、足以淆亂視聽影響民心士氣或危害社會治安之言論
7、挑撥政府與人民感情之圖畫文字

馬英狗做左lesser evil ?
台灣人唔記得左佢點賣台啦?

民進黨

同共產黨有咩分別

分別係共產黨用facebook可以搞台灣；
台灣用facebook搞共產黨：
支那人冇得用facebook, 及
facebook支屬管理員禁止及鎖你account

公開資料人人都睇得，當係收集民意我都明
不過做咩會講左啲咁共產嘅字眼

係因為以前啲台仔屌馬英九屌得好勁，又改圖又盛，仲要成日返貼佢游水墮奶同跑步漏蛋嘅相，成日笑鳩佢馬腦水母，政府都冇出過手追究網民；對比依家揪秤下蔡英文就要被國安局監控，兩者有對比之下梗係有唔同感覺。

兩黨

如果話製造FAKE NEWS，告佢都話有根有據，
詆毀定義太闊，如果我根據一啲事實作出諷刺或恥笑總統，係咪又算詆毀？
搞到人心惶惶又無謂。

大家可以重溫下以前台仔係點樣「詆毀國家元首」，而當時馬政府幾乎都無出過聲咁滯